bbc個主持問左個好有智慧既問題

講開香港人對future同政府 pessimistic
一陣會有protest
個主持話 既然咁pessimistic, why would they even protest?
呢個問題實質含意係乜？ protest係冇撚用架，個政府已經麻木不仁
protest黎把撚呀

你都on撚9，俾人強姦掙扎係冇用，不如好好享受？

We protest not because we see hope, but protest bring us hope.

This is a nonsense question.
Think about this: We are so sure that we are doomed to die; then why we strive to live? Why not commit suicide immediately?

依家講緊protest太mild呀傻鳩

無聊

而家佢講緊protest只係大叫唔好 冇撚用
要做就做真正嘅反抗同掙扎

你地就真係戇撚鳩啦 行街叫口號當抗爭
呢d叫表達意見咋

爭取攬炒點都好過乜都唔做等人劏

覺得考試fail都要考架

終於有人明噏乜
人地話緊 pessimistic仲protest黎得個噏字係為乜

就係因為有protest, 先有pessimistic嘅理由

BBC問題不嬲好尖銳，大家可以用黎反思下點樣先做到真正對準政權

I would reply: we feel like today is the last day of our lives, so we do what we ought to do.

btw bbc隨後播世界各地都抗爭緊
e. g. 厄瓜多爾，印尼，等等
度度都真係好violent, 例如死咗狗
唔怪得人地會問個咁既問題

人地問緊，既然覺得end game仲咁mild係做緊咩喎

無必要完全否定示威 任何形式抗爭都有作用 只係你睇唔睇到既問題
例如成條街關門已經係經濟損失 二百萬人遊行係對外國展示民意 為升級行為 外國增援提高合理性 輿論基礎 呢種唔係裝修咁tangible既成果唔代表無意義

我哋pessimistic係因為對政府同政府控制嘅future好pessimistic,
但係六月以來嘅抗爭令香港人重新發現團結嘅價值
其實團結先係香港人繼續去生活同抗爭嘅動力
而家，團結甚至令香港人有返動力去想像同規劃一個不受政府控制嘅future
我諗，呢啲就係香港人繼續抗爭嘅原因

I think we interpreted the question differently.

既然想攬炒 點解又要對抗政府惡法??
因為政府惡法係益緊共產黨
攬炒係大家死

To live is an instinct; so is to protest.

Every civilized human being is empowered to protest against the injustice and fight for freedom, no matter how pessimistic he deems the situation.

We protest, we fight, and thus we live.

And we truly believe that hope can only be obtained by a persistent & persevering battle, not the other way around.

ON9 QUESTION

做人一出世就遲早會死㗎啦 唔通乜都唔做齋等死？

做人最緊要活得有意義！

冇計 好似係 live黎我揾唔到條片
但睇晒成個訪問會知佢既意思係
既然最後抗爭做咩仲係得個行字

因為protest 唔係比港共支共睇 係比外國睇 係sos

Warsaw Ghetto 嘅猶太人最後掙扎係為咩 我相信有研究
個人覺得橫掂係唔係都係仆街 倒不如搏下 0.1%勝算好過0% 等死

i was looking for that interview too, could not find it.
But my guess was the interviewer was clarifying how pessimistic HKers really is, so he suspected that people are not really 100% pessimistic otherwise no people will stand out just like China is now.
I do think that we are not yet hopeless too.

有冇source?就咁睇#1唔覺得係你咁嘅意思
6月到依家一連串活動都可以叫做protest
似講緊冇希望點解又抗爭

Exactly on the pt

揾唔到呀 個女主持訪問個女人
但好似兩個都冇show名

腦袋是個好東西

如果optimistic，做咩要出黎示威？

抗爭本身就係個意義
死都要戰鬥到死

極權底下，遊行示威只係乞求，並唔係要求

呢個係我想表達既意思衰在我詞不達意

咁有咩好提議
我地已經盡做啦
但要顧好多人

玩臨時政府又俾美國佬話
打人又俾外媒玩ugly
打鋪又俾和理非話

郁啲就話有問題
我地要顧好多人睇法咁抗爭架

不是有希望才堅持 是堅持才看到希望

簡單黎講，出黎示威既人冇一個有票選首長，政府驚你條毛咩

你get錯左 protest is not equal to riot
人地講緊係和理非示威 集下會 遊行下就算

示威比外國人睇，希望大家救香港
就算真係起義都唔會成功，但盡做

你估我地唔想武裝革命咩
有軍火先得㗎 一係bbc個主持運軍火俾我地

翻貼

破壞黨鐵及塞機場：增加政府管治成本
商場集結：增加紅色資本既經營成本
私了：阻嚇藍絲不能亂郁手
遊行：對政府完全無用，只係做騷比外國睇
罷買：和理非最強反抗手段
勇武：暴力邊緣論
文宣：搞清真相，防止紅媒一鎚定音
狙擊官員：令佢地精神崩潰

佢係咁嘅意思咩 我覺得佢係話示威者依然protest代表佢地唔pessimistic 如果真係pessimistic就唔會protest爭取訴求

真係
無諗到原來係由一開始要國際戰線就無得搞港__
要痴住中國玩「高度自治」

已經唔知其實可以做乜春

即係話仲 protest 代表仲係求緊個政府

咁外國點幫手？

點解個個地方都有警權問題
人類總是重覆犯錯

轉左模式啦，佔路佔機埸燒港鐵就係要脅政府
外國可以幫手制裁，兩邊一齊黎

but why would people protest if they are optimistic about the future? People protest precisely because they feel pessimistic and would like the government to change or respond to their demands

[法律懶人包] 緊要野!!!!!

入黎睇完幫我推..急急急急~~~

佢意思係問protest 不是無用了嗎？言下之意：點解唔直程起義

link?

化學反應都要有時間啦

Imagine you get rape, and you can’t go because you are too weak. So, enjoy it. Is that what you mean?

邊忽有智慧

［裝修指南］維港沿岸篇

咪係
示威係對政府仲信任仲覺得我示威完政府會處理先叫示威
而家根本就係要起義推翻呢個政權成立真臨時政府

鬥智鬥力鬥持久

睇嚟香港人未接受到真正嘅革命

so not fact checked

岩
唔係見到希望先反抗 係反抗先有希望
pessimistic 係悲觀, 但並非消極

揾到咪擺低
不過呢d個人意見節目fact check既作用係咩
opinion不嬲唔係fact

秒你個頭
用下腦啦

呢個post究竟想表達啲咩

岩

keyboard fighter

攬炒,所以我非常反對陣地戰,咁樣係達唔到攬炒嘅效果，只可以殺敵一千，自損十萬

Push

‘Pessimistic’ doesn’t mean inaction.

"there is no certainty, only opportunity"

直接革命

睇唔出主持個問題幾有智慧
唔係用英文講出口就等如有深度

未等緊外國支援囉，bbc條撚樣俾晒機會你喺節目公開請求國際支持，咁好牌都唔識上

Exact7ly!

現在嘅protest唔係俾政府知
係俾世界知港府如何獨裁
香港市民唔會屈服

咁琴日個臨時政府算唔算行出左protest?
雖然比人屌到飛起
咁唔做臨時政府仲有咩出路
細佬我諗唔到
求指教

agger
唔覺得係樓主講嘅意思

有無full context
呢個問法我反而係理解到
「既然對未來同政制咁灰心，點解佢地會示威（，而唔係革命）？」

你英國佬係咪覺得依家香港無問題，無違反中英聯合聲明？
你唔出聲就大大力推我地去死先？

BBC
呢個問題美國佬可以問，但出自你英國佬把口就得啖笑

點解對政府冇希望 都要抗議？
因為係香港人

係英國佬覺得自己無責任
正仆街

因為警察既職責就係維穩
就係保護政權既工具
邊度都一樣..包括民主社會
「好仔唔當差 當差正仆街」
真係好有智慧

Protest 即係和理非行街
勇武係Revolt

difference of meaning in between protest and revolution

GOOD POINT, 叫我地REVOLT呀

Push.

又嚟
唔做X仲有咩出路
咁即係做乜都得？

請問點先叫revolution
實際執行上要點做

昨日之事可見，任何建築於空談之上嘅政府都唔會有外國支持。因此，我有幾點建議。

We are persimisstic about the govmt which is quite useless and we want to take the future in our hands. Over the past 4 months, hk people have shone unpresedented unity and connectiom and political awareness. For that we are hopeful and we deserve a better government .

問題係
如果個個地方都係咁
總可以諗個方法出黎制衡

對政府悲觀 唔等於對香港人/香港悲觀
就係因為對政府悲劇 先要推翻佢 自己香港自己救 所以先出來protest

咁都叫有智慧既問題？

我終於明點解咁多人唔撚明
原來係唔明protest呢個字同revolution既分別

仲吹奏話有智慧樓主

我冇pessimistic喎
香港人好高質
大家團結冇野做唔到

yes

protest係推返唔到政府架大佬
protest係求政府比d野你，回應你
revolution先係推翻呀

你班連登仔睇唔睇得明，人地叫你唔好拘泥於示威地步，要升級

行動咪不斷升級緊

咪問你要做啲乜先叫revolution可以推翻政府囉
又答唔到

佢就係叫香港人要 真。革命
依家革命係口號，唔係真。革命

呢個哲學問題黎喎
五夜講場啱啱咪傾過
希望同抗爭係相輔相成
好難講有邊樣先

我其實有d諗法 但冇外國account
如果有人幫下手就好

人地咪答左

講得好 有point 有例子
各自爬山 覺得對運動有用既都去做

鬼佬講嘅野就香啲？成200個正皮

唔似
係咩人諗咩野
我睇到嘅係
既然和平抗爭遊行冇用
點解要繼續左膠

即係被強暴重喺度用言語同隻畜講道德觀念
反問緊點解你地咁戇鳩

？你copy多次囉 邊度答咗

取得軍火
針對建制賣港人士/ 高官屋企

呢2樣未有人做/做到

推

槍仇必報

612 721 811 831 929 101 新屋嶺 第二槍 緊急法

建立到臨時政府呢類奪權嘅事
如果用死線升級formula 玩
都只係會係升級嘅protest/riot
最多都係真暴動，唔算革命

建立一個組織叫政府只係得個名
唔會有權

咁低質既個問題

臨市政府 = 叛亂/內亂/不合法, 影子政府 = 痴線/合法

#1 回覆 - 分享自 LIHKG 討論區

英文識唔識? 你要具體做啲咩咪主動奪權，唔等係等佢回應。

懶係尖銳

［文宣日］放低你地覺得有用嘅文宣

咪問緊點樣先可以“主動奪權”囉.....

咁有咩方法奪權，依家港共就係用狗高壓管治，一定要剷除

佢叫我地直接RIOT

點剷除？

覺得prorest太溫和無用就唔會用even呢個字啦

解散警隊，因為港共政權權力來自黑警，但要主動，其實要武裝起義

而家係俾人強姦 但係勸個強姦犯唔好強姦自己喎

殺警殺林鄭殺高官先叫掙扎

其實有邊個黃嘅唔想解散警隊同政府？
唔好講啲阿媽係女人嘅嘢

武裝起義可以點做？
首先準備軍火
同埋我哋要打嘅唔止香港警察仲有解放軍

革命做唔到係太多人未醒，仲停係唔好做呢樣嗰樣，依家protest/口號，其實我覺得係俾未醒嘅人試水溫，俾自己後排嘅人聽，所以嗌反抗係啱

秒殺

就好似尋日開槍嗰個好應該殺啦，但大家未有決心。聽落好冷血，但革命嘅話，尋日開槍嗰隻狗死撚左啦

因為依家係要贏取民意，keep住protest就keep住俾人睇到民眾一直有和平訴求，只係政府唔理先有暴力抗爭，要贏道德高地俾人睇到邊個錯，政府鎮壓就攬炒
如果一味對抗根本唔會夠打，槍都無支

唔好離題啦，關琴日隻狗咩事，而家講緊推翻政權，要點做，係可行嘅做法
唔係上連登打幾隻字，叫人革命推翻。

總之要攪到政府求生不得求死不能

正解

We are pessimistic about China's HKSAR Government.
But we see hope in Hong Kong State's Government in the future.

唔明佢個logic,如果optimistic，咁仲示咩威？

首先 我冇講過話要繼續做臨時政苦
第2我只係問緊仲有冇方法 已經講左求指教
你又唔比建議出黎
咁你覆我有咩意思？

（集思廣益)聽日300萬人定繼續遍地開花

咁我答你第一句個問題，琴日講嗰個臨時政府係完全冇走出protest，因為只係一個名嘅臨時政府嘅嘢而無實權，根本唔係一個真政府，點樣走出protest呢？所以你唔洗再提呢樣嘢

而家嚟緊方向咪繼續抗爭

而家我淨係見到一班人喺呢個post屌鳩同路人做protest冇用
但冇可行嘅建議。

Tbh, I’m very optimistic to the degree that I believe we will win.

“There is no certainty, only opportunity.”

without trying it is definitely a lose but if we keep fighting there is alway chance